# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SudokuStudyLib 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-05-14 06:19+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2014-05-19 13:32+0800\n"
"Last-Translator: Robert J. Hwang <RobertOfTaiwan@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_TW\n"
"X-Generator: Poedit 1.6.5\n"

#: ..\sudoku.rst:2
msgid "Package: Sudoku - the OOP method"
msgstr "程式詳解: sudoku套件"

#: ..\sudoku.rst:4
msgid "This is the oop method to solve the Sudoku."
msgstr "這是使用物件導向程式設計來求解數獨的程式庫"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:1
msgid "A 3x3 Box Object"
msgstr "房子區塊群組類別"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:3
msgid "int, the box's id"
msgstr "int, 此群組的代碼"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:4
msgid "the Point object list of this object"
msgstr "此群組所屬的 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box:6
msgid "This will replace the original GroupBase's init()"
msgstr "這將取代母類別，GroupBase，的 init()"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:1
msgid ""
"if the unassigned num in this box which it's all possible positions have the"
" same direction, we call it as a GroupNumber"
msgstr ""
"如果在一個區塊群組中所有尚未被給填上的代碼, num, 其可能填上此 num 的 Point 物件有同樣的 x 軸或 y 軸座標時, 我們稱為 "
"Group Numer。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:4
msgid "int, find this num, it is a group number in this box"
msgstr "int, 要尋找的代碼, 它是這個區塊群組的的 Group Number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:5
msgid ""
"list, the Point object list which to find a group number, if it is empty, "
"the function will get all unassigned points to be a list"
msgstr ""
"list, 一個 Point 物件列表，從中來尋找出 Group Number，如果是空白，則函數會取得區塊物件所有空白的 Point 物件。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:6
msgid "bool, to call get_all_pos to not include x-line's unassigned point"
msgstr "bool, 呼叫 get_all_pos() 時，設定包含或不包含 x 軸的空白點。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:7
msgid "bool, as above, but y-line"
msgstr "bool, 呼叫 get_all_pos() 時，設定包含或不包含 y 軸的空白點。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Box.get_group_number:9
msgid "GroupNumber, none or a GroupNumber Object"
msgstr "GroupNumber, None或者是一個 GroupNumber 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Chain:1
msgid ""
"A chain of two and above positions which are not in the same box but in the "
"same line and can form a chain, means the possible number in this chain "
"positions only can be filled in these positions"
msgstr ""
"一個鏈結(chain)是由同個群組中2個以上的空白點組合起來，在這些點上的可被填上的代碼總數剛好等於這些點數，所以在同個群組中的其他空白點就不可能被填上這個鏈結上的所有代碼。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Chain:4
msgid "int list, presents the numbers of this chain"
msgstr "int list, 代表這個鏈結的所有代碼列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Chain:5
msgid "Point list, presents the positions that form the chain"
msgstr "Point list, 代表這個連結上所有空白點的列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:1
msgid "The Base Class of a Line or Box"
msgstr "所有群組類別(包含 x 軸, y 軸, 區塊等群組)的基本類別"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:3
msgid "The init function of a GroupBase object"
msgstr "基本群組類別的起始函數(init())"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:5
msgid "int, the id of this object"
msgstr "int, 這個物件的代碼"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:6
msgid "the point object list in this object"
msgstr "所屬這個物件的 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.allow:1
msgid "check the group can be filled the number(v)?"
msgstr "檢查這個群組物件是否能夠被填上此代碼(v)？"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.allow:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:5
msgid "int, the number to be checked"
msgstr "int,要被檢查的代碼"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.allow:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:7
msgid "True or False"
msgstr "「是」或「非」"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:1
msgid ""
"get the un-assigned position in this group, and possible numbers only in "
"[count] positions"
msgstr "取得這個群組中所有空白點列表，而且可被填寫的數字僅存於 [count] 個點上。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:3
msgid ""
"The output format is a tuple list, the tuple has two value, one is number, "
"another is s position list"
msgstr "輸出為一個 tuple 列表，這個 tuple包含兩個值，一個是數字，另一個是 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:6
msgid "int, how many positions are un-assigned to get"
msgstr "int, 要取得的點數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.count_num_possible:8
msgid "list, [(num,[p1, p2...]),...]"
msgstr "list, 格式為  [(num,[p1, p2...]),...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:1
msgid "get position list in this group"
msgstr "在這個群組中取得 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:3
msgid "list, exclude the positions in it"
msgstr "list, 要排除點的列癟"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:4
msgid "char, a: all, s:has assigned, u:not assigned"
msgstr "char, a: 全部, s:非空白, u:空白"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:5
msgid ""
"int, if method is u and set the number to 1-9, will get all possible pos "
"which are possible to be assigned the num"
msgstr "int, 假如 method 是 u 時, 且此參數設為 1-9, 那就會取得可以容納此數字的所有空白點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:6
msgid "bool, exclude the x line's positions"
msgstr "bool, 包含或不包含 x 軸的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:7
msgid "bool, exclude the y line's positions"
msgstr "bool, 包含或不包含 y 軸的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:6
msgid ""
"bool, if set, check it, if it is True, just get the chain positions, or get "
"the un-chained positions"
msgstr "bool, 如果有設定此參數則檢查是要取得 chain 的點或者不是 chain 的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:9
msgid ""
"int, if method=\"u\" and possibles!=None, it will only get the possible "
"set's length = possibles"
msgstr "int, 如果 method=\"u\" 且 possibles!=None, 將只取得可填寫數字總數為 possibles 的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.GroupBase.get_all_pos:11
msgid "list: a List of Position"
msgstr "list: 一個 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_num_pos:1
msgid "get the position of a group which have been filled the number(v"
msgstr "在一個群組中取得被填寫數字為 v 的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_num_pos:3
msgid "int, the number to be found its position"
msgstr "int, 想要取得點的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupBase.get_num_pos:5
msgid "None or a Point object"
msgstr "None 或者是一個 Point 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:1
msgid "Group Number in Box"
msgstr "在區塊群組中的 Group Number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:3
msgid "int, the Box Object Idx"
msgstr "int, 區塊群組的代碼"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:4
msgid "int, the number that the object presents"
msgstr "int, 此物件被填入的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:5
msgid "Point List, the Point Object List that form this Group Number"
msgstr "Point List, 形成這個 Group Number 的 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:6
msgid "char, \"x\" or \"y\" means the direction of this Group Number"
msgstr "char, 值為 \"x\" 或 \"y\"， 代表這個 Group Number 的方向"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.GroupNumber:7
msgid "int, the line(x or y) index"
msgstr "int, 這個 x 軸或 y 軸線群組的代碼"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineX:1
msgid "Line of X"
msgstr "x 軸線群組"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.LineY:1
msgid "Line of Y"
msgstr "y 軸線群組"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:1
msgid "A Table of a Sudoku"
msgstr "數獨遊戲的整體物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:3
msgid "file, the define file of a sudoku"
msgstr "file, 數獨遊戲的初始設定檔案"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:1
msgid "Checking if the position x, y, can be set the value v"
msgstr "檢查座標為 (x, y)  的點(Point)物件能否填入數字 v"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:3
msgid "int, x position"
msgstr "int, x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:4
msgid "int, y position"
msgstr "int, y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.allow:5
msgid "int, the number"
msgstr "int, 要填入的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:1
msgid "get the position list which can see the position, p"
msgstr "取得能看的見某點(p)的所有 Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:3
msgid "char, \"u\": un-assigned positions, \"a\": all, \"s\": assigned positions"
msgstr "char, \"u\": 空白點, \"a\": 全部, \"s\": 非空白點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:4
msgid ""
"if method=\"u\", the position must have be possible to be filled the number"
msgstr "如果 method==\"u\" 時，取得的點必須能夠被填入這個數字: number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.can_see:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Matrix.sort_unassigned_pos_by_possibles:6
msgid "Point list"
msgstr "Point 物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:1
msgid ""
"get all positions, to call the :meth:GroupBase.get_all_pos function to get "
"it"
msgstr "取得所有 Point 物件列表, 藉由呼叫 GroupBase.get_all_pos() 來取得"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:3
msgid "Point list, other than the postions in this list"
msgstr "Point 物件列表，排除這些列表上的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:4
msgid "char, \"a\" -- all, \"u\" -- unassigned, \"s\" -- assigned"
msgstr "char, \"a\" -- 全部l, \"u\" -- 空白點, \"s\" -- 非空白點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:5
msgid ""
"int, the unassigned position which has the [num] in its possible numbers"
msgstr "int, 取得的空白點中必須能夠被填上 [num]  這個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.get_all_pos:7
msgid ""
"int, if set, only get the unassigned positions that those possible numbers "
"are equal to it"
msgstr "int, 假如有設定此參數，將只取得可填寫數字總數為 possibles 的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.print_rec:1
msgid "Print all the steps of solving process"
msgstr "列印所有的求解過程"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.read:1
msgid "Read Sudoku's Define from file"
msgstr "讀取數獨遊戲的定義檔"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.read:3
msgid ""
"file, the sudoku define file, can give it the absolute path name, if only "
"the file name, it would find file in the data path."
msgstr "file, 數獨定義檔案，你可以給予絕對的檔案位址，如果只有給予檔名，系統將到安裝目錄下的 data 中去取得檔案"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:1
msgid "reduce the position(x, y)'s possible numbers from v"
msgstr "在座標為 (x, y) 點中可被填寫的數字列表上, 去掉這個數字, v"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:5
msgid "int, the possible number"
msgstr "int, 要被去掉可能性的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:6
msgid "str, the description of solving"
msgstr "str, 得到解答的說明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:7
msgid "bool, check or not"
msgstr "bool, 是否要檢查"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:8
msgid "str, the details of solving"
msgstr "str, 得到解答的詳細說明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:10
msgid "int, as following code"
msgstr "int, 如下面說明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:1
msgid "set the position x, y to be the number v"
msgstr "設定座標 (x, y) 點物件的數值為 v"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:5
msgid "int, the number of this position"
msgstr "int, 要設定的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:6
msgid "str, the description of the solving"
msgstr "str, 得到解答的說明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:7
msgid "str, the detail methods of the solving"
msgstr "str, 得到解答的詳細說明"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.setit:9
msgid "int, >=1 if set successfully, 0 if it can't be set the number v"
msgstr "int, >=1: 如果設定成功的話, 0: 如果不成功"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Matrix.sort_unassigned_pos_by_possibles:1
msgid ""
"Get unassign position's possible number list, format is [p1, p2,...] and "
"Sorted By the possible numbers"
msgstr "取得一個群組中的空白點列表，格式為[p1, p2,...]，且以允許填寫的數字總數從低排到高"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Matrix.sort_unassigned_pos_by_possibles:4
msgid "0 for all, >=2, mean get only the possible numbers for it"
msgstr "0: 則取得全部,  >=0: 則只取得允許數字總數為此數的空白點列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number:1
msgid "Number Object"
msgstr "數字物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number:3
msgid ""
"You can imagine that an object of this class is equal to a country, every "
"country has its own id from 1-9."
msgstr "你可以想像這個類別的物件唯一個國家，而每個國家有其代碼，從 1 到 9 。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number:6
msgid "int, the id of the Number, from 1 to 9"
msgstr "int, 此物件的代碼, 從 1 到 9"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Number.can_see_by_group_number:1
msgid ""
"Check if the position, p1, can be seen of all this number's group number"
msgstr "檢查這個點, p1, 是否能夠讓這個數字(number)的 Group Number 看到"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Number.can_see_by_group_number:3
msgid "Point, a position"
msgstr "Point, 一個點物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.Number.can_see_by_group_number:5
msgid "gn if can be seen by it, or None"
msgstr "如果可以被看見則取得該 Group Number 物件，否則為 None"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number.setit:1
msgid "save assigned position in the p list"
msgstr "儲存所有非空白的點到 p 這個列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Number.setit:3
msgid "Point, a position that are assigned to this object"
msgstr "Point, 一個被歸屬到這個物件的點物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:1
msgid "A Position in a Sudoku's table"
msgstr "在數獨表中的一個點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:3
msgid "We can imagine that a Point object is an house"
msgstr "你能夠想像每一個點物件是一間房子"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:6
msgid "This is the init of Point Object"
msgstr "這是點(Point)物件的起始程式(init())"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:8
msgid "int, the x position of this object"
msgstr "int, 這個物件的 x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point:9
msgid "int, the y position of this object"
msgstr "int, 這個物件的 y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:1
msgid "Check this position can see p1?"
msgstr "測試這個點物件是否能夠看見另外一個點(p1)？"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:3
msgid "Point, a point object"
msgstr "Point, 一個點物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:4
msgid "int, the value can't be 3 or 7 it means the same pos"
msgstr "int, 這個值不能為 3 或 7，這代表同個點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see_those:1
msgid "check this position can see which positions in the posList"
msgstr "測試這個點能看的見一個點列表(posList)中的哪些點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see_those:3
msgid "list, a [(x, y),...] list"
msgstr "list, 列表格式為 [(x, y),...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see_those:4
msgid "list, [(x, y),..."
msgstr "list, 列表格式為 [(x, y),...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:1
msgid "Method Object"
msgstr "求解法物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:3
msgid "function, the function name defined in Python"
msgstr "function, 定義在 Python 程式中的涵數名稱"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:4
msgid "int, the sequence of executing solving"
msgstr "int, 執行的修先順序"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:5
msgid "str, the description of this function"
msgstr "str, 此求解法的名稱"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:6
msgid "int, the difficult level"
msgstr "int, 此求解法的困難程度，值越大越困難"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod:7
msgid "bool, is it a obvious method for a human"
msgstr "bool, 對人而言是否為直覺的方法，也就是使用眼睛觀察即可"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:1
msgid "To execute a method to solve a sudoku"
msgstr "執行一個求解法來解開一個數獨遊戲"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:3 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.guess:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:3 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:5
msgid "Matrix object"
msgstr "數獨世界整體物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:4
msgid "first(int), only(bool)"
msgstr "first(int): 起始數字(int), only(bool): 只檢查一個數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:7 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:7 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:6 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:5 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:7
msgid "tuple, (sets, reduces, method index, first, only), as following"
msgstr "tuple, 格式為 (sets, reduces, method index, first, only), 其意義如下:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:1
msgid "To Store running condition"
msgstr "儲存執行狀態"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:1
msgid "An exception When the table has been filled 81 positions"
msgstr "一個例外處理，當數獨遊戲中每個點都被填滿時產生"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:3
msgid "int, last position x, when done"
msgstr "int, 當解完數獨時，最後一個點的 x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:4
msgid "int, last position y, when done"
msgstr "int, 當解完數獨時，最後一個點的 y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuDone:5
msgid "int, the last number be set, when done"
msgstr "int, 當解完數獨時，最後一個點被填上的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:1
msgid ""
"An exception when x, y can't be set or reduce to or form the number v t: is "
"the type: 's' means set, 'r' means reduce"
msgstr "一個例外處理，當一個點無法被設定或減掉某個數字(v)時而產生, 其中 type 為 s 表示為設定動作, r 表示為減掉動作"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:4
msgid "int, position x, which occurs an error"
msgstr "int, 發生規則錯誤時的 x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:5
msgid "int, position y, which occurs an error"
msgstr "int, 發生規則錯誤時的 y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:6
msgid "int, the number be set or reduced that occurs an error"
msgstr "int, 發生規則錯誤時所要設定或減掉的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuError:7
msgid "char, \"s\" -- set, \"r\" -- reduce"
msgstr "char, \"s\" -- 設定動作, \"r\" -- 減掉動作"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuStop:1
msgid "An exception When the the record number >= recLimit"
msgstr "一個例外處理, 當求解紀錄達到 recLimit 時 (除錯時用)"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:1
msgid ""
"An exception When the position, checkPos, has been set, and program want to "
"setit"
msgstr ""
"一個例外處理, 當一個座標列表, [(x1, y1), ...], checkPos 有設定時, 這些點中如有被設定時, 就會引發此事件的處理"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:3
msgid "int, position x, when one of the check positions has been set"
msgstr "int, 當要檢查的點被設定時的 x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:4
msgid "int, position y, when one of the check positions has been set"
msgstr "int, 當要檢查的點被設定時的 y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SudokuWhenPosSet:5
msgid "int, the number be set"
msgstr "int, 當要檢查的點被設定時, 所設定數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:1
msgid ""
"Check every number which has been assigned and known as group-number and its"
" effect's boxes' does not have assigned that number\""
msgstr ""
"檢查每一個數字，從它們已被填寫的所在的位置與已發現的 Group "
"Numer交叉影響下、那些尚未有該數字的區塊群組中，是否可以找到僅剩一個點來給予這個數字，如果是，則可以很明顯地此此點填上這個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:4 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_obvious_number:4
msgid "the first number to be checked"
msgstr "要被檢查的第一個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:5
msgid "bool, False -- check all numbers, True -- check the first number only"
msgstr "bool, False: 檢查所有數字, True: 只檢查第一個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:1
msgid "Check every line that only have one position for un-assigned number"
msgstr "檢查每一個 x 軸或 y 軸線群組，是否只剩一個點能夠填上某個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:1
msgid ""
"Check every number which has been assigned and its effect's boxes' does not "
"have assigned that number"
msgstr ""
"檢查每一個數字，從它們已被填寫的所在的位置交叉影響下、那些尚未有該數字的區塊群組中，是否可以找到僅剩一個點來給予這個數字，如果是，則可以很明顯地此此點填上這個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:5
msgid "False, check all numbers, True, check the first number only"
msgstr "False: 檢查所有數字, True: 只檢查第一個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:1
msgid ""
"compare the result list, to check if there are same result in every step "
"after the last record of original m.rec if same for all emulate result, it "
"means that it must be true, so can do by it"
msgstr ""
"比較所有的結果列表，比較每個列表從原本最後一筆紀錄之後的行動紀錄，如果有相同者，則表示每一種狀況都會導致這個結果，那此行動就應該是符合邏輯的，可以照做無誤"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:5
msgid "a two dimension list, [[Point, Assigned Number],...]"
msgstr "一個二階列表，格式為 [[Point, Assigned Number],...]"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:6
msgid "Matrix list, the list of Matrix object of emulating results"
msgstr "Matrix 物件列表, 每一個的 Matrix 物件代表一個模擬結果"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.compare_result:8
msgid ""
"tuple, (sets, reduces), sets: the amount of setting, reduces: the amount of "
"reducing"
msgstr "tuple, 格式為 (sets, reduces), sets: 設定的總數， reduces: 削減可能性的總數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:9
msgid "and the result matrix"
msgstr "及模擬後的結果Matrix物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:12
msgid "int, the start x position"
msgstr "int, 起始的 x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:13
msgid "int, the start y position"
msgstr "int, 起始的 y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:14
msgid "int, the number to be emulated be in the (x, y) position"
msgstr "int, 座標 (x, y) 的點要被模擬設定的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:15
msgid "Point list, tho target list to be checked"
msgstr "Point list, 要被檢查的點列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:16
msgid ""
"int, when the targets be set, it will check whether the checkval has been "
"assigned in those"
msgstr "int, 如果已設定了  targets, 則要設定此參數，以便檢查被設定的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:18
msgid "tuple, (rtn, matrix, idx)"
msgstr "tuple, 格式為 (rtn, matrix, idx)"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:1
msgid ""
"When setting a number, may cause 1-3 groups left only one possible position "
"check if a group have only position left, just set it."
msgstr ""
"當一個數字被設定在一個點上時，可能會造成 1 到 3 個群組只剩一個空白點，這裡就會檢查是否此狀況，如果有，則直接設定它，如同人的基本直覺一樣。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:3
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:3
msgid "Matrix Object"
msgstr "數獨遊戲整體物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:5
msgid "int, how many last sets want to be checked"
msgstr "int, 最後多少筆的設定要檢查"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:1
msgid "If the un-assigned positions in a group(line or box) are only one left"
msgstr "假如在一群組(線或區塊)中只剩一個空白點時"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:1
msgid ""
"Check every unassigned position, if it's possible numbers left one only "
"WRITEN_POSSIBLE_LIMIT:  True, Check position's writen is True or note False,"
" don't check."
msgstr "檢查每一個空白點，看是否在可能的數字列表中只剩一個。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:4
msgid "int, the first number of checking"
msgstr "int, 第一個要被檢查的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:5
msgid "bool, just check the first number or not"
msgstr "bool, 只檢查第一個數字或者全部"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:1
msgid "get the possible positions(pos) numbers chain"
msgstr "從空白點列表(pos)中取得哪些數字形成了鍵結(chain)"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:4
msgid "lineX or lineY or Box object"
msgstr "x 軸或 y 軸或區塊物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:5
msgid "Point list of a group"
msgstr "一個群組的點物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:6
msgid "int, the amount of the numbers to form a chain"
msgstr "int, 形成一個鍵結(chain)的點數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.get_chains:8
msgid "Chain list"
msgstr "鍵結(chain)列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.guess:1
msgid ""
"Guess every possible number in a position by from the min possibles of "
"positions"
msgstr "以每個點剩下可填入的數字列表中，一一去猜測那一個數字可以求得數獨的解，猜測的點由最可填入的數字數從小排到大"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.guess:4
msgid ""
"int, 0 means the new guess, others mean the idx of the possible number of a "
"position"
msgstr "int, 0: 表示新的一次猜測, 其他: 則表示此次猜測是這個點可能數的第幾個"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:1
msgid "Reduce the possible number in a posiition by GroupNumber"
msgstr "以 Group Number 來消減其他點的可能數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:1
msgid ""
"when a position(p1) has two possible numbers only, we can assume if the "
"position is one number(first) then try to emulate to set the position with "
"the other number(second), then see the first number will be filled in a "
"position(p2) which the position can see it if so, we can reduce all these "
"positions which can see p1 and p2 at the same time from the first number"
msgstr ""
"當一個點(p1)只有兩個能數時，我們可以先假設這個點其中一數(設為first)，然後將此點設為另外一數(設為second)來模擬f求解，看這求解過程中，first這個數落在哪些點上，那對所落的點與p1有所交集(兩個點都能看見)的空白點而言，都不可能存在填入first這個數的可能，而可以讓這些點將這個可能數消除。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.reg_method:1
msgid "register all method as an object and save them into a list to return"
msgstr "註冊所有求解法為一個個物件並儲存成一個列表送回給呼叫者"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.reg_method:3
msgid "SolveMethod list"
msgstr "求解法物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:1
msgid ""
"Check is there an more obvious method for the position, p1 than method1 "
"Obvious methods include fillLastPositionOfGroup=0 and checkObviousNumber=1"
msgstr "當某(p1)點能夠以某求解法取得解答時，檢查此點是否能夠以更直覺的方法來設定，以便符合以人的角度來求解數獨"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:5
msgid "int, method index"
msgstr "int, 求解法優先序"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:6
msgid "Point, the postion to be checked"
msgstr "Point, 要檢查的點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:7
msgid "int, the number to be assigned"
msgstr "int, 要被設定的數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.set_obvious_method_for_pos:9
msgid "True: set, False: not set"
msgstr "True: 已設定, False: 未設定"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:1
msgid "Solve a sudoku which define in a file!"
msgstr "解一個定義於檔案的數獨!"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:3
msgid "int, the limit for the method loops, 0: no limits"
msgstr "int, 限制求解法的重複次數， 0: 沒有限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:4
msgid ""
"int, for debug, when the records >= recLimit, it will stop, 0: no limits"
msgstr "int, 除錯用, 若求解紀錄 >= recLimit 時就停止，0: 沒有限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:5
msgid ""
"int, for debug, to set the a (x,y) list to check, it will stop when these "
"positions have been set"
msgstr "int, 除錯用, 如果一個座標 (x, y) 列表中其中的一點被設定時，則停止"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:7
msgid ""
"imt, if using emulator method, this tells the emulator just emulate in "
"emu_limits possible numbers or positions"
msgstr "imt, 如果使用模擬法，則此參數定義模擬的可能數限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:8
msgid "bool, using guess method or not"
msgstr "bool, 是否使用猜測法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:9
msgid "bool, using emulator methods or not"
msgstr "bool, 是否使用模擬法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:10
msgid "bool, printing the solving steps of not"
msgstr "bool, 是否在求解過程中列印信息"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:12
msgid "when a method can solve the sudoku"
msgstr "當一個求解法可以解開這個數獨時"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:13
msgid "when a step will break the rules of sudoku game"
msgstr "當一個求解步驟會違反數獨的規則時"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:1
msgid "Try Error Method, only fill the first possible position"
msgstr "電腦嘗試錯誤求解法，每一次呼叫只填第一個位置"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:5
msgid ""
"Matrix object, if it is None, you should give it the sudoku define file"
msgstr "Matrix 物件, 如果值為 None, 你必須給予數獨定義檔來產生 Matrix 初始物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:6
msgid "file, the sudoku define file"
msgstr "file, 數獨初始定義檔"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:7
msgid "int, count the call depth of this function"
msgstr "int, 計數這個函數已經遞迴多少深度了"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.try_error:9
msgid "bool, True if the sudoku has been solved"
msgstr "bool, True: 如果這個數獨已經得解 "

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:1
msgid ""
"Update the chain of line return: >=0 means the chain number's amount in the "
"matrix, m"
msgstr "檢查與更新 Matrix 物件(m)的鏈結狀況與資訊，並取得鏈節總數(>= 0)。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:1
msgid ""
"Update the group number, num, in a box, and store those group number in "
"m.n.group list"
msgstr "檢查與更新這個數(num)在 Matrix 物件(m)是否有 Group Numbe，若有新的則更加至 m.n.group 列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:4
msgid "the number to be updated"
msgstr "要被更新的數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:1
msgid ""
"Update in-direct Group Number, formed by the assigned number and Group "
"Number already known, a recursive function"
msgstr "一個遞迴函數，由已填在位置上的某數及其已知的 Group Number 遞迴地呼叫自己來找出此數所有其他可能的 Group Number"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:6
msgid "int, the amount of Group Number found"
msgstr "int, 找到的 Group Number 總數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:7
msgid ""
"int, the method idx which will be called when it return back to another "
"method"
msgstr "int, 當此求解法有用時，解後要跳到哪一個求解法來繼續"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:8
msgid ""
"int, the pointed number to be checked firstly when it return back to another"
" method"
msgstr "int, 當此求解法有用時，解後是否要指定某數當作其他求解法的起始數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:9
msgid ""
"bool, just check the first number or not when it return back to another "
"method"
msgstr "bool, 當此求解法有用時，解後是否要讓其他求解法只針對某數來求解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:1
msgid ""
"Write down the possible numbers in every un-assigned position if "
"WRITEN_POSSIBLE_LIMITS has set to 1..9, it will only write down the "
"possibles which <= that limits"
msgstr ""
"如果常數 WRITEN_POSSIBLE_LIMITS 設定為 1..9 時，則表示要像人一樣將每個點的可能數 <= "
"WRITEN_POSSIBLE_LIMITS 都寫在點上，讓人可以看出這些數的關聯而繼續求解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:5
msgid "Properties:"
msgstr "屬性:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:7
msgid "rec: list of (x, y, v, t, d), the record of all the solving steps"
msgstr "rec: 格式為 [(x, y, v, t, d),...], 求解紀錄列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:8
msgid "filled: int, the amount of assigned points"
msgstr "filled: int, 已被填寫的點數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:9
msgid "done: bool, if solved or not"
msgstr "done: bool, 是否已解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:10
msgid "error: bool, if there is an error occurs"
msgstr "error: bool, 是否發生錯誤"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:11
msgid "lineX: LineX list"
msgstr "lineX: x 軸線群組物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:12
msgid "lineY: LineY list"
msgstr "lineY: y 軸線群組物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:13
msgid "b: Box List"
msgstr "b: 區塊群組物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:14
msgid "p: a two dimensions of list of Point"
msgstr "p: 一個二階陣列的點列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:15
msgid "n: Number list"
msgstr "n: 數字物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix:16
msgid "chain: Chain list"
msgstr "chain: 鏈結(chain)物件列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:12
msgid "2: if set a number,"
msgstr "2: 如果設定了一個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:13
msgid "1: if just set number"
msgstr "1: 如果只是消減一個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Matrix.reduce:14
msgid ""
"0: if is not in the possible set, if check is True, it will raise an "
"SudokuError exception"
msgstr "0: 無法消減該數，如果 check 是 True 時，就會啟動 SudokuError 這個例外處理"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:6
msgid "return code:"
msgstr "返回碼: "

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:8
msgid "0: can't see p1"
msgstr "0: 不能看見 p1 點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:9
msgid "1: can see it in x line"
msgstr "1: 能夠在 x 軸看見它"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:10
msgid "2: can see it in y line"
msgstr "2: 能夠在 y 軸看見它"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Point.can_see:11
msgid "4: can see it in the box"
msgstr "能夠在區塊群組看見它"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:8 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:7 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:9
msgid "sets: int, the amount of set a number"
msgstr "sets: int, 設定了多少點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:8
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:8 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:10
msgid "reduces: int, the amount of reduce a number"
msgstr "reduces: int, 削減了多少點"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:9
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:9 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:11
msgid "mothod index: int, method Index to restart using"
msgstr "mothod index: int, 返回後要跳到哪一個求解法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:12 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:10
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:12 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:15
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:16
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:10 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:16
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:12
msgid ""
"first: int, the first number to scan for the methods need this information"
msgstr "first: int, 返回後要讓其他求解法從哪一個數字開始解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.SolveMethod.run:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.check_inobvious_number:13 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.check_line_last_possible_for_number:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.check_obvious_number:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_by_setting:13
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_last_position_of_group:11
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.fill_only_one_possible:13 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.guess:12 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:16
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:17
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_group_number:11 ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring
#: of sudoku.sudoku.reduce_by_two_possible_in_one_position:14
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_chain:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.update_group_number:12
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.update_indirect_group_number:17
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.write_down_possible:13
msgid "only: bool, if only check the first number or not"
msgstr "only: bool, 返回後要讓其他求解法址只解第一個數字嗎"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:3
msgid "int, the index of the methods loops"
msgstr "int, 求解周期索引數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:4
msgid "int, the method idx which run now"
msgstr "int, 目前使用的求解法索引數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:5
msgid ""
"Point list, set this variable, if you want to make an exception when this "
"position has been set"
msgstr "Point list, (x, y)座標列表，如果設定這個 list, 當其中之一被設定時，系統就停止處理"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:6
msgid ""
"bool, if the every un-assigned positions have been writen down their "
"possible number?"
msgstr "bool, 是否空白點已被模擬寫下它們可被填上的數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:7
msgid ""
"int, to set the possibles when using emulate method, for both positions and "
"numbers"
msgstr "int, 使用模擬法時的可能數限制, 包括可能點數或數字數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:8
msgid "list of (m, x, y, idx)"
msgstr "格式為 [(m, x, y, idx),...] 的列表"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:10
msgid ""
"m: Matrix object, the Matrix copy before try to set (x, y) to be the idx of "
"possible numbers"
msgstr "m: Matrix 物件, 在 (x, y) 點被設定為第 idx 可能數之前，將其備份起來，以便能夠回復"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:11
msgid "x: int, the position x of trying"
msgstr "x: int, 要嘗試的 x 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:12
msgid "y: int, the position y of trying"
msgstr "y: int, 要嘗試的 y 座標"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:13
msgid "idx: int, the index of the possible numbers, starting from 0"
msgstr "idx: int, 可能數的索引值，由 0 開始起始"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:15
msgid "int, the depth index of trying"
msgstr "int, 猜測深度索引值，也就是已經是以猜測法來解時，這是第幾次使用此法了"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:16
msgid "bool, if using Guess method or not"
msgstr "bool, 是否要使用猜測法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:17
msgid "bool, if using emulator methods or not"
msgstr "bool, 是否要使用模擬法"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:18
msgid "int, the difficult level of this sudoku"
msgstr "int, 此數獨的困難度"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:19
msgid "int, the level Limit, 0 means no limit"
msgstr "int, 使用求解法困難度的限制，0: 表示不限制"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:20
msgid "Matrix, the init Matrix"
msgstr "Matrix, 初始化的 Matrix 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:21
msgid "Matrix, the now Matrix"
msgstr "Matrix, 目前的數獨物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:22
msgid "bool, if print the steps of solving"
msgstr "bool, 是否要列印求解步驟"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.Status:23
msgid "str, record now path"
msgstr "str, 目前的工作目錄"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:1
msgid ""
"emulate the x, y to be set v, then start to use some basic methods to try to"
" solve it will stop when and return:"
msgstr "以猜測法將座標 (x, y) 的點設為數字 v，然後再開始使用一些基本求解法其求解， 直到有其下狀況發生時才停止並返回:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:4
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:21
msgid "1: one of the targets have been set the checkval"
msgstr "1: 當 targets 座標列表中的一點被設定為 checkval 這個數時"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:5
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:22
msgid "2: isDone"
msgstr "2: 已經解開了此數獨"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:6
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:23
msgid "-1: error is True"
msgstr "-1: 如果破壞了數獨規則時"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:7
#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:24
msgid "0: all basic methods have been tested, and can't solve"
msgstr "0: 所有的基本求解法都嘗試過了，但還是無法得解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:23
msgid "rtn:"
msgstr "rtn:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:25
msgid "matrix: Matrix, the reulst of emulating"
msgstr "matrix: 模擬結果的 Matrix 物件"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.emulator:26
msgid ""
"idx: int, if the rtn == 1, this will indicate the index of the target that "
"has been assigned the number, checkval"
msgstr "idx: int, 如果 rtn == 1 時, 此索引值將指出是哪一個點被設定為 checkval 這個數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:1
msgid ""
"when a position(p1) has 2 or more possible numbers, we can emulate every "
"possible number and get its result:"
msgstr "當一個點(p1)有兩個或以上的可能數時，我們可以模擬每個數字，並取得其模擬結果:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:3
msgid "if it causes an error, we can reduce that number,"
msgstr "假如它會產生錯誤，那我們可以消減掉那個數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:4
msgid "if it can solve the sudoku, we can set this number,"
msgstr "假如它能夠解開整個數獨，那我們就可以設定這個數字"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_in_one_position:5
msgid ""
"if all possible number can's get condition 1 or 2, we can compare their rec,"
" if they have the same records, we can do it."
msgstr "使如所有的數都不能得到 1 或 2 的結果，我們可以比較這些模擬的求解過程，如果有它們都有相同的求解結果時，那表示這個步驟是個通解。"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:1
msgid ""
"when a group(lineX, lineY, Box) has 2 or more position have the same "
"possible number, we can emulate every position to set the number and get its"
" result:"
msgstr "當一個群組(x 軸、y 軸、區塊)有兩個或以上的點能夠被填上某個特定的數字時，我們可以模擬每個點填上該數字後來取得此模擬結果:"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:4
msgid ""
"if it causes an error, we can reduce the position's possible number from "
"that number,"
msgstr "假如產生錯誤時，我們可以將此點中的可能數中消除掉此數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:5
msgid "if it can solve the sudoku, we can set this number in the position,"
msgstr "假如能夠解開這個數獨時，我們就可以在此點設定此數"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of
#: sudoku.sudoku.reduce_by_emulate_possible_number_in_group:6
msgid ""
"if all possible position can's get condition 1 or 2, we can compare their "
"rec, if they have the same records, we can do it."
msgstr "假如所有的點都不能得到 1 或 2 的結果，我們可以比較每個位置模擬的結果，如果他們有共通的求解結果，那表示那個動作是一個通解"

#: ..\..\..\sudoku\sudoku.pydocstring of sudoku.sudoku.solve:6
msgid ""
"int, limit the methods using, 0: no limit, >0: just using the methods which "
"lever < level_limit"
msgstr "int, 限制使用求解法的困難度， 0:  沒有限制， >0:  只使用困難度小於此參數的求解法"

#~ msgid ""
#~ "int, limit the methods using, 0 -- no limit, >0 -- just using the methods "
#~ "which lever < level_limit"
#~ msgstr "int, 限制使用求解法的困難度， 0:  沒有限制， >0:  只使用困難度小於此參數的求解法"
